[XYZ]【醫護壓力】團體到特首辦交逾萬簽名促減單程證 批社協模糊焦點

XYZ真係ID都唔駛check一定係支那污染物

社會近日出現公營醫療系統和新移民的爭議，立法會議員范國威與人口政策關注組召集人譚凱邦等十多人，今午到特首辦外請願，並遞交1.2萬個簽名聯署，當中包括市民、醫護人員及十多個團體的簽名，要求減單程證，以紓緩醫療壓力。請願團體手持由簽名砌成的「減單程證」字眼，又製作「第七七七籤」的「下籤」籤詩道具，一度貼在特首辦門口，要求減單程證配額和收回移民審批權。

發起團體人口政策關注組召集人譚凱邦指，請願的目的是聲援受壓的醫護人員，又稱新移民雖然不是公立醫院「逼爆」的唯一原因，但屬主要原因。他點名批評社協所指的歧視是模糊焦點，又以升降機比喻指，已滿載的升降機如果讓更多人進入便會超載，反問這是否歧視未進入的人。他認為因無法掌握新移民的身體狀況，故香港無法規劃醫療方面的資源運用，強調減單程證是香港人的新年願望。

衛生服務界選委吳志傑現於威爾斯親王醫院擔任放射治療師，他不認同社協稱沒有證據顯示新移民是逼爆公院主因的說法。他認為不需要證據，因新移民不可能全部去私家醫院求診。他續指，平日工作經常會服務水泉澳邨的新移民，又要核實病人身分證，10個病人中有6至7個的名字是拼音。

pish

民主黨元老菜賤昌係社協高層

叫偽本土派gary fan開民主黨波再講

Gary Fan 得把口

其餘三至四個只不過改咗做港式拼音扮香港人

支持

Deport them

竟然係范國威

醫護日日睇住人入醫院唔準過社協啲離地數據？

Y字未必係
例如邱

依排過年醫院即時變返正常，點解

推

楊...余...大把
反而j q x z...

Push

港英時代出世
身份證都係 Y字頭